[求救] 睡房分體式冷氣結冰

琴晚開開冷房，聽到部機有怪聲，我拆開佢黎睇，內面結哂冰。
我琴晚剷起哂d雪，等佢解反凍啦，我頭先開機正常已無怪聲。
咁我諗住搞掂啦，點鳩知又結返冰。

有無冷氣高手可以解答下我，部機仲有無得搞？定係一定要換？仲有我睇唔到出面部機同埋我揾/睇唔到會唔會係條喉塞左，因為d喉入哂牆。

有諗過揾師傅上黎睇我又怕佢蝦我唔識hea 9 我。

希望有高手入黎俾d建議我，萬般感激

第一幅相係琴晚剷雪前

依幅係無雪後，過左晚，再開機後情況，其實佢依家已經又白哂，有層雪起度

去水唔好，通下條去水管同清下D垃圾（洗機）理論上可以頂到一排

巴打，條喉大機會起邊？因為d野入哂埸，我完全無頭緒點check條水管。

打個比喻，如果我換機，依個問題會唔會出現返？
師傅會唔會幫我做過條喉。

Thanks🙇🏻

揾人上黎洗冷氣
佢地有方法通喉
我之前d喉都有少少塞

唔該哂青，我試下做左先

雪種唔夠 揾人入啦

搵人洗冷氣好過自己郁手，日立同大金好以有得搵原廠師傅上你屋企洗

其實可以好多原因，但如果搵人洗完都出事先算啦 最好原廠有咩事佢會check 埋嘛

結冰都雪種唔夠

你話漏雪種都合理啲吖

幫樓主推，同時搭單問

如果閂晒所以門窗，隔塵網無塵，識噴凍風，但間房唔識凍，會唔會係部冷氣有咩問題，佢長期滴水，出水位駁岩，間中條喉有清理過，凍番之後又變到咁

唔夠雪種同漏雪種 有分別
聽講唔夠雪種會影響superheat

我都試過
出風口仲滴水
搵知飲管吹一吹部機裡面去水個位就OK番

幫你推一推

搵人洗洗個coil

滴水可能係去唔切水積住
我屋企部機成日漏水好似話因為去唔切水浸住左然後生銹 啲銹令到情況惡化所以倒流翻出黎

做返個短update
我剷好雪之後，放左佢起室温度，溶左半日雪。

之後開冷開時，冷氣開始打左d水出黎，都仲聽到d卡卡聲，應該係個風扇打返d冰出黎，我再開多半個鐘就好似正常返。

我夜晚再開返，佢完全正常。

過兩日等，洗冷氣師傅黎再望一望

補充，第二日再check，已無積雪。

師傅整咗D乜？我屋企都試過搵師傅補完雪種之後都係結冰
最後都係要換冷氣

呢個現象應該會持續一排 直到最後冷氣唔涼

以前做維修 d 冷氣佬話出風結冰
都係話唔夠雪種
但我冇問問解
巴士唔好跟車太貼

會唔會你條銅喉有問題
所以d 雪種微漏
本身係漏 加完都係遲早流走哂

我試過呢個問題。 同師兄一樣。 師父話係電腦版問題。 搵左塊二手幫我換。 之後就冇問題。
想問問師兄係唔係住大窩口三年新屋苑？

雪種太多同唔夠都會咁
有時部機太污穢都會

我之前有問過 巴打們話漏雪種

我一分鐘教大家做冷氣佬，一生衣食無憂！

呢個post 好有用